---
file: dmidecode.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
tags: [hardware, sys, sysadmin, tools]
---

dmidecode exibe informações de hardware e BIOS

fonte: Debian Maniaco

Informação completa sobre o Hardware com apenas um comando
Complete Computer Hardware Information with one command

Um comando bem útil para obter informações sobre o hardware de seu computador diretamente no terminal é o dmidecode.
As formas mais usadas são na seguinte sintaxe:

    sudo dmidecode -s [keystring]

Essa keystring pode ser uma das seguintes que você deseje:

    bios-vendor
    bios-version
    bios-release-date
    system-manufacturer
    system-product-name
    system-version
    system-serial-number
    system-uuid
    baseboard-manufacturer
    baseboard-product-name
    baseboard-version
    baseboard-serial-number
    baseboard-asset-tag
    chassis-manufacturer
    chassis-type
    chassis-version
    chassis-serial-number
    chassis-asset-tag
    processor-family
    processor-manufacturer
    processor-version
    processor-frequency

Assim se eu digitar "sudo dmidecode -s system-manufacturer", obtenho:
Dell Inc. - o nome do fabricante de meu notebook.
Já se digito "sudo dmidecode -s system-product-name", obtenho:
Inspiron N4050 - que é o modelo do meu notebook.

    sudo dmidecode --type [number]

O number pode ser qualquer um ou mesmo vários da lista abaixo:

        Type   Information
    ────────────────────────────────────────
             0   BIOS
             1   System
             2   Base Board
             3   Chassis
             4   Processor
             5   Memory Controller
             6   Memory Module
             7   Cache
             8   Port Connector
             9   System Slots
            10   On Board Devices
            11   OEM Strings
            12   System Configuration Options
            13   BIOS Language
            14   Group Associations
            15   System Event Log
            16   Physical Memory Array
            17   Memory Device
            18   32-bit Memory Error
            19   Memory Array Mapped Address
            20   Memory Device Mapped Address
            21   Built-in Pointing Device
            22   Portable Battery
            23   System Reset
            24   Hardware Security
            25   System Power Controls
            26   Voltage Probe
            27   Cooling Device
            28   Temperature Probe
            29   Electrical Current Probe
            30   Out-of-band Remote Access
            31   Boot Integrity Services
            32   System Boot
            33   64-bit Memory Error
            34   Management Device
            35   Management Device Component
            36   Management Device Threshold Data
            37   Memory Channel
            38   IPMI Device
            39   Power Supply
            40   Additional Information
            41   Onboard Device

Assim, se eu digitar "sudo dmidecode --type 1", obterei a iformação sobre o
modelo e fabricante do meu (notebook):
Dica: instale o comando "doas" e use no lugar do sudo

    # dmidecode 2.11
    SMBIOS 2.6 present.

    Handle 0x0001, DMI type 1, 27 bytes
    System Information
        Manufacturer: Dell Inc.
        Product Name: Inspiron N4050
        Version: Not Specified
        Serial Number: CQJ98S1
        UUID: 4C4C4544-0051-4A10-8039-C3C04F385331
        Wake-up Type: Power Switch
        SKU Number: To be filled by O.E.M.
        Family:

Posso exibir vários types como no camando:

    sudo dmidecode --type 1,4,2

    sudo dmidecode -s system-serial-number
    E3N0B2010910116

Linux command to find serial number of Lenovo laptop

    sudo dmidecode -s system-serial-number

How to list bios version and date

    sudo dmidecode -s bios-release-date
    sudo dmidecode -s bios-version

How to list Laptop model name and make

    sudo dmidecode -s system-version
    sudo dmidecode -s system-product-name
    sudo dmidecode -s system-product-name chassis-type
